海軍測試激光炮 擊落無人機

隨著科技的迅速發展，近年各國的軍方亦正試圖研發不同新武器以加強國防。而在近日，美國的兩棲艦「波特蘭號」（LPD-27）就首次在海上為船上安裝的激光武器系統進行測試，並成功利用激光技術系統 (SSL-TM) 擊落了一架無人機，向外界展示其威力。

美國太平洋艦隊在日前於網上發放了一條影片，當中介紹了兩棲艦「波特蘭號」在 5 月 16 日於夏威夷珍珠港附近測試激光武器的威力。從官方所發放的影片中可見，船隻在鎖定無人機並發射激光約 3秒後，該無人機便冒煙並燃燒。美軍就表示該激光系統不一定是為了摧毀目標而使用，而是而破壞對方為首要目的。

「波特蘭號」號艦長 Karrey Sanders 在接受採訪時就表示，通過是次對無人機的試驗將為未來的武器系統奠下基礎，並將重新定義海上戰爭，同是向外界展示出該系統的威力。他亦透露目前美國海軍正研發一種名為 ODIN 的武器，以向飛機發射耀眼的光芒警告對方立即離開，藉此提升國防系統。

引自

唔知北京嘅霧霾擋唔擋得住美國嘅激光呢?

好似主要對付無人機
導彈就功率未過